[
    {
        "id": 1,
        "question": "クラトスはどのゲームの主人公ですか？",
        "a": "God of War",
        "b": "Prince of Persia",
        "c": "Assassin's Creed",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "最初のゲームコンソールは何でしたか？",
        "a": "Sega Genesis",
        "b": "NES",
        "c": "Magnavox Odyssey",
        "answer": "c"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "史上最も有名なビデオゲームのキャラクターは誰ですか？",
        "a": "Mario",
        "b": "Link",
        "c": "Donkey Kong",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "NESは次の略語でした：",
        "a": "Never Ending Simulation",
        "b": "Nintendo Entertainment System",
        "c": "New Enterprise System",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "これらのうち、Rockstarが開発したゲームではないものはどれですか？",
        "a": "Red Dead Redemption",
        "b": "Bully",
        "c": "Hitman",
        "answer": "c"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "史上最も売れたビデオゲームは何ですか？",
        "a": "Grand Theft Auto 5",
        "b": "Minecraft",
        "c": "Super Mario Bros.",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "プレイステーション4のコンソールはいくつ販売されていますか？",
        "a": "1億1500万",
        "b": "8500万",
        "c": "5500万",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Nintendoは何年に設立されましたか？",
        "a": "1933",
        "b": "1977",
        "c": "1889",
        "answer": "c"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "これまでに作られた最も高価なビデオゲームは何ですか？",
        "a": "Red Dead Redemption 2",
        "b": "Call of Duty Modern Warfare 2",
        "c": "Cyberpunk 2077",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "最初のバーチャルリアリティヘッドセットが作成されたのは何年ですか？",
        "a": "1992",
        "b": "1995",
        "c": "1998",
        "answer": "b"
    }
]